今個學期唔洗再返學?

【全城禁聚】政府最新評估「禁聚令」或延長14日 料本學年全報銷

本港疫情非常嚴峻，每日有數十宗確診個案。政府近日再評估一系列新措施，包括剛於3月29日凌晨開始實施的「禁聚令」。據悉，因應疫情未有紓緩迹象，政府初步評估，很可能於禁聚令實施的首階段14日後，把有關措施再延長多14日。另外，因為公立醫院隔離病床不足，駿洋邨將會接收公院內病情輕微的確診病人，以騰出第一線負壓病床。今年夏天前相信亦不會復課。

dsa 點

分分鐘畀你考完，放榜後大學唔開，收唔到生，等到解禁後，呢一批學生同下一年應屆考生撞埋一齊，到時呢批考生就會搶埋上年考生個學位。

考天才波

re-post with edit:

個人認為，課堂可以唔使面對面上，因為而家個個都識網上 online video conferencing
貌似停課，但其實根本冇所謂「復課與否」嘅問題，
因為學與教從來冇停過，只係形式改變咗，變咗 virtual distance learning，
全世界教學界而家呢個時期都係咁
有人話可能咁樣可能學唔到嘢，又唔知啲學生聽唔聽到書，
但其實你就算 face-to-face 教學，你都唔能夠確保學生冇遊魂
要走堂嘅，要做自己嘢嘅，始終都會唔留心
有嘢要問，自然會搵老師，相信老師都會私下 text / video 覆你，
只不過係形式唔係 face-to-face 咁解，本質冇變

大學方面，就算 video conference 形式上堂，
同現實上 lecture 都係差唔多，都係去到坐完就走，
除非你有問題留低問，否則都只係形式上有分別 (real vs virtual)，本質上無異

至於公開考試方面，我認為考試點都要考，
因為始終須要一個評核準則，重點係可以畀學生升學時，對方有一個公開考試參照

冇錯，係，就算係考試，都有機會有誤差，
但起碼 HKDSE 至少有兩個 markers + 你鍾意可以加錢 appeal
如果只計平時分，真係咁多間中學，間間把尺都唔同，誤差極大，
有機會埋沒咗最後考試發力嘅學生
（亦間接警世：千祈唔好最後留力，唔係就會好似今屆咁樣，變數極大，囉囉攣）

Speaking 又係一個問題，如果筆試考試照樣進行，點解唔可以一樣做埋 speaking？
都係一個課室考，兩個 markers、四個 candidates，君不見危險程度會比筆試高
頂多係須要多啲 waiting room，隔疏啲人
不論係咩語文，都係在乎聽說讀寫，缺一不可，
冇咗 speaking 呢個 output，得返 writing，
對 writing 差但 speaking 得嘅學生，無疑係被監生質低咗原本應有嘅 performance

利申：相關工作